# Etiese kwessies

![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

"Moenie hierdie maatskappy wat nie eties is nie, ondersteun nie"

"U maatskappy is nie betroubaar nie. U beweer dat u DMCA afdwing, maar het baie regsgedinge omdat u dit nie doen nie."

"Hulle sensor slegs diegene wat hul etiek bevraagteken."

"Ek dink die waarheid is ongemaklik en beter weggesteek vir die publiek."  -- [phyzonloop](https://twitter.com/phyzonloop)


---


<details>
<summary>klik my

## CloudFlare spam mense
</summary>


Cloudflare stuur spam-e-posse na nie-Cloudflare-gebruikers.

- Stuur slegs e-pos aan intekenare wat ingeteken het
- As die gebruiker 'stop' sê, stop dan met die stuur van e-pos

Dit is so eenvoudig. Maar Cloudflare gee nie om nie.
Cloudflare het gesê dat die gebruik van hul diens alle spammers of aanvallers kan stop.
Hoe kan ons Cloudflare stop sonder om Cloudflare te aktiveer?


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfspam01.jpg) | ![](../image/cfspam03.jpg) |
| ![](../image/cfspam02.jpg) | ![](../image/cfspambrittany.jpg)<br>![](../image/cfspamtwtr.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>klik my

## Verwyder die gebruiker se resensie
</summary>


Cloudflare sensor negatiewe resensies.
As u anti-Cloudflare-teks op Twitter plaas, het u die kans om 'n antwoord van Cloudflare-werknemer te kry met die boodskap 'Nee, dit is nie'.
As u 'n negatiewe resensie op enige hersieningswebwerf plaas, sal hulle probeer om dit te sensureer.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfcenrev_01.jpg)<br>![](../image/cfcenrev_02.jpg) | ![](../image/cfcenrev_03.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>klik my

## Deel die gebruiker se privaat inligting
</summary>


Cloudflare het 'n groot teisteringsprobleem.
Cloudflare deel persoonlike inligting van diegene wat kla oor webwerwe wat aangebied word.
Hulle vra u soms om u regte ID te gee.
As u nie wil geteister, aangerand, geswot of vermoor word nie, moet u beter wegbly van Cloudflared-webwerwe.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfdox_what.jpg) | ![](../image/cfdox_swat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_kill.jpg) | ![](../image/cfdox_threat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_dox.jpg) | ![](../image/cfdox_ex1.jpg) |
| ![](../image/cfabuseform.jpg) | ![](../image/cfdox_ex2.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>klik my

## Korporatiewe versoek om liefdadigheidsbydraes
</summary>


CloudFlare vra vir liefdadigheidsbydraes.
Dit is baie afgryslik dat 'n Amerikaanse korporasie vir liefdadigheid sal vra saam met organisasies sonder winsbejag wat goeie doele het.
As u daarvan hou om mense te blokkeer of ander se tyd te mors, wil u dalk pizza's bestel vir Cloudflare-werknemers.


![](../image/cfdonate.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>klik my

## Beëindig webwerwe
</summary>


Wat sal u doen as u webwerf skielik afgaan?
Daar is verslae dat Cloudflare die konfigurasie van die gebruiker verwyder of die diens stop sonder enige waarskuwing, stil.
Ons stel voor dat u 'n beter verskaffer vind.

![](../image/cftmnt.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>klik my

## Diskriminasie deur blaaierverkopers
</summary>


CloudFlare gee voorkeurbehandeling aan diegene wat Firefox gebruik, terwyl hulle gebruikers van nie-Tor-Browser bo Tor vyandig behandel.
Tor-gebruikers van wie regmatig weier om nie-gratis javaskripte uit te voer, kry ook vyandige behandeling.
Hierdie toegangsongelykheid is 'n misbruik van netwerkneutraliteit en magsmisbruik.

![](../image/browdifftbcx.gif)

- Links: Tor Browser, Regs: Chrome. Dieselfde IP-adres.

![](../image/browserdiff.jpg)

- Links: Javascript vir Tor-blaaier uitgeskakel, koekie geaktiveer
- Regs: Chrome Javascript aangeskakel, koekie gedeaktiveer

![](../image/cfsiryoublocked.jpg)

- QuteBrowser (klein blaaier) sonder Tor (Clearnet IP)

![](../image/lynx_cloudflare.gif)

- Lynx


| ***Blaaier*** | ***Toegang tot behandeling*** |
| --- | --- |
| Tor Browser (Javascript geaktiveer) | toegang toegelaat |
| Firefox (Javascript geaktiveer) | toegang verswak |
| Chromium (Javascript geaktiveer) | toegang verswak |
| Chromium or Firefox (Javascript is gedeaktiveer) | toegang verbied |
| Chromium or Firefox (Koekie is uitgeskakel) | toegang verbied |
| QuteBrowser | toegang verbied |
| lynx | toegang verbied |
| w3m | toegang verbied |
| wget | toegang verbied |


Waarom gebruik u nie die Audio-knoppie om die maklike uitdaging op te los nie?

Ja, daar is 'n klankknoppie, maar dit werk nie altyd by Tor nie.
U sal hierdie boodskap kry as u daarop klik:

```
Probeer later weer
U rekenaar of netwerk stuur moontlik outomatiese navrae.
Ons kan u versoek nie nou verwerk om ons gebruikers te beskerm nie.
Besoek ons ​​hulppagina vir meer besonderhede
```

</details>

---

<details>
<summary>klik my

## Onderdrukking van kiesers
</summary>


Kiesers in Amerikaanse state registreer om uiteindelik te stem op die webwerf van die staatssekretaris in die land waar hulle woon.
Republikeinse beheerde staatsekretariskantore is besig met die onderdrukking van die kiesers deur die webwerf van die staatsekretaris via Cloudflare te volg.
Cloudflare se vyandige behandeling van Tor-gebruikers, sy MITM-posisie as 'n gesentraliseerde wêreldwye punt van toesig en sy nadelige rol in die algemeen maak voornemende kiesers huiwerig om te registreer.
Veral liberales is geneig om privaatheid te aanvaar.
Registrasievorms vir kiesers versamel sensitiewe inligting oor die politieke leuning van die kieser, persoonlike fisiese adres, sosiale sekerheidsnummer en geboortedatum.
Die meeste state maak slegs 'n deelversameling van die inligting publiek beskikbaar, maar Cloudflare sien al die inligting wanneer iemand registreer om te stem.

Let daarop dat papierregistrasie Cloudflare nie omseil nie, want die sekretaris van staatswerkers sal waarskynlik die Cloudflare-webwerf gebruik om die data in te voer.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfvotm_01.jpg) | ![](../image/cfvotm_02.jpg) |

- Change.org is 'n bekende webwerf om stemme te versamel en tot aksie oor te gaan.
“mense begin oral met veldtogte, mobiliseer ondersteuners en werk saam met besluitnemers om oplossings te bewerkstellig.”
Ongelukkig kan baie mense change.org glad nie sien nie weens die aggressiewe filter van Cloudflare.
Hulle word geblokkeer om die petisie te onderteken en hulle sodoende van 'n demokratiese proses uit te sluit.
Die gebruik van ander nie-cloudflared platform soos OpenPetition help om die probleem op te los.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/changeorgasn.jpg) | ![](../image/changeorgtor.jpg) |

- Cloudflare se "Athenian Project" bied gratis beskerming op ondernemingsvlak aan staats- en plaaslike verkiesingswebwerwe.
Hulle het gesê 'hul kiesers het toegang tot verkiesingsinligting en registrasie van kiesers', maar dit is 'n leuen omdat baie mense glad nie die webwerf kan besoek nie.

</details>

---

<details>
<summary>klik my

## Ignoreer gebruiker se voorkeur
</summary>


As u iets onttrek, verwag u dat u geen e-pos daaroor sal ontvang nie.
Cloudflare ignoreer die gebruiker se voorkeur en deel data met derdepartykorporasies sonder die toestemming van die klant.
As u hul gratis plan gebruik, stuur hulle soms e-pos met die versoek om maandelikse intekeninge te koop.

![](../image/cfviopl_tp.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>klik my

## Leuenagtig oor die verwydering van die gebruiker se data
</summary>


Volgens die blog van hierdie eks-cloudflare-kliënt lieg Cloudflare om rekeninge te verwyder.
Deesdae bewaar baie ondernemings u data nadat u u rekening gesluit of verwyder het.
Die meeste goeie ondernemings noem dit wel in hul privaatheidsbeleid.
Cloudflare? Geen.

```
2019-08-05 CloudFlare het my bevestiging gestuur dat hulle my rekening verwyder het.
2019-10-02 Ek het 'n e-pos van CloudFlare ontvang 'omdat ek 'n klant is'
```

Cloudflare het nie geweet van die woord "verwyder" nie.
As dit regtig verwyder word, waarom het hierdie voormalige klant 'n e-pos ontvang?
Hy het ook genoem dat Cloudflare se privaatheidsbeleid nie daaroor melding maak nie.

```
Hul nuwe privaatheidsbeleid maak nie melding van die bewaring van data vir 'n jaar nie.
```

![](../image/cfviopl_notdel.jpg)

Hoe kan u Cloudflare vertrou as hul privaatheidsbeleid 'n LEU is?

- [Meer as 'n jaar het verloop sedert ek my Cloudflare-rekening gekanselleer het](https://shkspr.mobi/blog/2020/09/dont-trust-cloudflare-with-your-personal-data/)

</details>

---

<details>
<summary>klik my

## Bewaar u persoonlike inligting
</summary>


Die verwydering van Cloudflare-rekening is moeilik.

```
Dien 'n ondersteuningskaartjie in met die kategorie "Rekening",
en versoek dat die rekening in die boodskap verwyder moet word.
U mag geen domeine of kredietkaarte aan u rekening hê voordat u dit uitvee nie.
```

U sal hierdie bevestigings-e-pos ontvang.

![](../image/cf_deleteandkeep.jpg)

'Ons het u verwyderingsversoek begin verwerk' maar 'ons sal voortgaan om u persoonlike inligting te stoor'.

Kan u dit "vertrou"?


- Hoe om u Cloudflare-rekening te kanselleer

1. Teken in op u Cloudflare-paneelbord.
2. Skrap alle sones (domeine) van u paneelbord.
3. Klik op die ondersteuningskakel.
4. Stuur 'n nuwe kaartjie. Vertel hulle dat u u rekening wil sluit.
5. Wag 'n paar dae.
6. Cloudflare-personeel vra u bevestiging en die rede waarom u besluit het om Cloudflare te verlaat.
7. Stuur weer 'n antwoord.
8. Wag 'n paar dae.
9. U sal 'n boodskap kry: Ons het u rekening suksesvol uitgevee


</details>

---

<details>
<summary>_klaku min_

## Mi nuligis abonon kaj ricevis tro multajn retpoŝtojn
</summary>


La uzanto nuligis sian 'Cloudflare stream' abonon kaj li ricevas retpoŝtajn memorigilojn ĉiutage por rememorigi lin pri nuligita abono.
Ne estas malaprobita butono. Kiel vi ĉesas ĉi tiun frenezon?

![](../image/barrageemailcancelsubscription.jpg)

Cloudflare diris al ĉi tiu uzanto kontakti subtenteamo kaj peti ĉiujn viajn enhavojn forigi.

- [t](https://web.archive.org/web/20210412165334/https://twitter.com/JohnHaldson/status/1381651569247088650)

</details>

---

## Ander inligting

- [Joseph Sullivan (Joe Sullivan)](../cloudflare_inc/cloudflare_members.md) ([Cloudflare CSO](https://twitter.com/eastdakota/status/1296522269313785862))
  - [Ex-Uber security head charged in connection with the cover-up of a 2016 hack that affected 57 million customers](https://www.businessinsider.com/uber-data-hack-security-head-joe-sullivan-charged-cover-up-2020-8)
  - [Former Chief Security Officer For Uber Charged With Obstruction Of Justice](https://www.justice.gov/usao-ndca/pr/former-chief-security-officer-uber-charged-obstruction-justice)


---


## Gaan asseblief voort na die volgende bladsy:   [Kion vi povas fari por rezisti kontraŭ Cloudflare?](af.action.md)

![](../image/censor_cloudflare_blogcomment.jpg)
![](../image/freemoldybread.jpg)
![](../image/cfisnotanoption.jpg)
